<tfg>
    <konyvek>
        <konyv>
            <id>davidgogginschm</id>
            <szerzo>David Goggins</szerzo>
            <cim>Can't hurt me</cim>
            <szoveg>
            <![CDATA[
                <p>Bármi is történt velünk a múltban, bármilyen nehéz helyzetben vagyunk is a jelenben, van esélyünk, hogy mi alakítsuk a jövőnket. Ehhez csupán mozgósítanunk kell a bennünk rejlő tartalékokat. David Goggins azt állítja, hogy a legtöbben képességeinknek alig 40 százalékát használjuk ki, tehát akaraterővel és kitartással bárhová eljuthatunk.</p>
                <p>Ő már csak tudja: manapság az Egyesült Államok fegyveres erőinek ikonja, a világ egyik rekorder állóképességi sportolója, egy élő legenda. Pedig jövő nélküli, depressziós, túlsúlyos fiatalként indult. A gyerekkora valóságos rémálom volt: szegénység, előítéletek, testi és lelki bántalmazás vette körül. Az élete vakvágányra futott, kártevőirtóként dolgozott, amikor a fejébe vette, hogy jelentkezik a SEAL kiképzésre. Kemény munkával, rengeteg önfegyelemmel és mentális állóképessége fejlesztésével nagyot fordított a sorsán: három hónap alatt leadott 48 kilót, hogy bekerülhessen a programba, és azóta sem ismer lehetetlent.</p>
                <p>Hihetetlenül inspiráló és olvasmányos könyvében most megosztja velünk elképesztő történetét, amely nekünk is segíthet túllépnünk a fájdalmakon, leküzdenünk a démonainkat és a félelmet, valamint teljes egészében kiaknáznunk a bennünk rejlő potenciált.</p>
                <p><em>A Nincs hatalmad felettem</em> letehetetlen könyv, megtanít arra a szemléletmódra, amely a különleges erők képzésének elengedhetetlen része: fejleszteni a mentális állóképességüket és szembenézni saját félelmeinkkel és korlátainkkal. Goggins tanácsai az üzleti életben is kiválóan alkalmazhatók. Megmutatják, hogy kitartással a személyes növekedés egy olyan útját választhatjuk, amelynek során tudatosan elfogadjuk, sőt keressük a kényelmetlenséget, ez pedig elvezet bennünket a sikerhez (bárhogyan definiáljuk is azt). A szerző személyes példája arra ösztönöz, hogy merjünk nagyot álmodni, harcoljunk a céljainkért és használjuk ki a nehézségekben rejlő lehetőségeket.</p>
                <p><strong>Porkoláb Imre</strong>, dandártábornok, védelmi innovációért felelős miniszteri biztos, a <em>Szolgálj, hogy vezethess!</em>, <em>A stratégia művészete</em> szerzője, és a <em>Vállalati gerillák</em> társszerzője</p>
                <p>"David Goggins maga az akarat és inspiráció. Elég csak hallgatni, ahogy beszél, és az ember legszívesebben máris felszaladna egy hegyre. Határozottan úgy gondolom, hogy a hozzá hasonlók képesek megváltoztatni a világot: arra ösztönöznek, hogy bármit csinálunk is, abba még keményebben belevessük és még alaposabban beleássuk magunkat. Célja <em>kivételesnek lenni a kivételesek között</em>."</p>
            ]]>
            </szoveg>
            <tag>Könyv,Fegyelem</tag>
            <classtag>konyv,fegyelem</classtag>
            <img>https://libris.to/media/jacket/43633036_can-t-hurt-me.jpg</img>
            <datum>2025.02.21</datum>
        </konyv>
        <konyv>
            <id>davidgogginsnf</id>
            <szerzo>David Goggins</szerzo>
            <cim>Never Finished</cim>
            <szoveg>
            <![CDATA[
                <p>Ébresztő! Itt az ideje csúcsra járatnod a képességeidet!</p>
                <p>David Goggins elképesztő sikerű <em>Nincs hatalmad felettem</em> című memoárja óta tudjuk, mennyi kihasználatlan képesség szunnyad bennünk. Most pedig részletekbe menő útmutatót kapunk az elménkben rejlő lehetőségek megismeréséhez. Bevezet minket a "mentális laborjába", és bemutatja, milyen stratégiák segítségével ismerte fel, hogy amit ő végső korlátnak gondolt, az valójában csak a kezdet, és így képes volt számos alkalommal túlszárnyalni önmagát.</p>
                <p>Személyes történetei útmutatásul szolgálnak, hogy akár feneketlen mélységekből is fel tudjunk emelkedni, és új, egykor elérhetetlennek tűnő távlatokat célozzunk meg. Akár úgy érezzük, hogy nem a saját utunkat járjuk, akár a lehetőségeink tökéletes kiaknázására törekszünk, akár lelkünk végső tartalékait szeretnénk mozgósítani, hogy elérjük a lehetetlent - semmi másra nincs szükségünk, csak erre az egy könyvre.</p>
                <p><strong>Méltatások:</strong></p>
                <p>David Goggins ritka emberfajtához tartozik. A "mindent bele a kiválóságért" filozófia iránti elkötelezettsége, amelyet a mentális keménység és az önfegyelem segítségével kíván megvalósítani, világszerte milliókat inspirál és motivál - beleértve engem is. Számomra Davidet nem az amerikai haditengerészet SEAL elit karrierje vagy sportolóként elért rekordjai teszik különlegessé. Hanem az, hogy attól a naptól kezdve, hogy megismertem, mindig is igazán hiteles srác volt, aki csípőből tüzel és szívből beszél. És ez számít igazán.</p>
                <p><strong>Dwayne "The Rock" Johnson</strong></p>
                <p>"A mentális erőnek vannak szintjei, és e téren a barátom, David Goggins, vitathatatlanul aranyérmes. Teljesítménye emberfeletti, szavai kérlelhetetlenül súlyosak - így együtt az egyik leghatásosabb motivációs drogként működnek [...]. Szegénységből indult, zűrös gyerekkort követően puszta akaraterővel az egyik legkeményebb anyaszomorítóvá küzdötte fel magát, aki valaha élt a világon. Hiszem, hogy vannak, akik azért élnek köztünk, hogy magasabbra emeljék a lécet mindannyiunk számára, hogy újraértelmezzük, mi lehetséges, és David Goggins a legjobb példa erre, akivel csak valaha találkoztam életemben."</p>
                <p><strong>Joe Rogan</strong> standupkomikus, a Joe Rogan Experience podcast házigazdája</p>
            ]]>
            </szoveg>
            <tag>Könyv,Fegyelem</tag>
            <classtag>konyv,fegyelem</classtag>
            <img>https://hvgkonyvek.hu/resources/images/a7/2o/x3/product_main_image/borito-draftnever-finished-cover-darft-v3b.jpg</img>
            <datum>2025.02.21</datum>
        </konyv>
        <konyv>
            <id>aldoushuxleyszepujvilag</id>
            <szerzo>Aldous Huxley</szerzo>
            <cim>Szép új világ</cim>
            <szoveg>
            <![CDATA[
                <p>2540-ben a Boldogságra való puszta törekvés immár kevés, ha egyszer még az Életnél is több, a holtig tartó Ifjúság elidegeníthetetlen joga is mindenkinek megadatott. Ki bánja, ha közben a Szabadság és Egyenloség hiú eszméi s megannyi más kacat - muvészet, hit, az önmagáért valótudás - mind oda került, ahová való: a történelem szemétdombjára!Mert aki mást, úgymond, többet akar - Istent, költészetet, jóságot, szabadságot, olykor a magány csendjét vagy épp a bun katarzisát -, az nem akar mást, mint a boldogtalanságot.Az efféle Vadembernek a Világellenorök jóindulatú bölcsességgel kormányozott világállamában nincs helye. Jobban teszi hát, ha a földgolyó egy távoli zugába húzódva a sötét múlt kínjaival sanyargatja magát: ínséggel, betegséggel, hideggel, forrósággal, gyötro szenvedéssel és gyilkos szenvedéllyel.Netán egy Shakespeare nevu, rég halott rajongó összegyujtött muveinek forgatásával. Vagy Huxley olvasásával - mondjuk egy "Szép új világ" címu könyvvel.</p>
            ]]>
            </szoveg>
            <tag>Könyv</tag>
            <classtag>konyv</classtag>
            <img>https://s01.static.libri.hu/cover/8b/e/6705439_4.jpg</img>
            <datum>2025.02.22</datum>
        </konyv>
        <konyv>
            <id>suzannecollinsehezok</id>
            <szerzo>Suzanne Collins</szerzo>
            <cim>Az Éhezők Viadala</cim>
            <szoveg>
            <![CDATA[
                <p>Életben tudsz maradni egy olyan vadonban, ahol mindenki az életedre tör? Észak-Amerika romjain ma Panem országa, a ragyogó Kapitólium és a tizenkét távoli körzet fekszik. A Kapitólium kegyetlenül bánik Panem lakóival: minden évben, minden körzetből kisorsolnak egy-egy tizenkét és tizennyolc év közötti fiút és lányt, akiknek részt kell venniük Az Éhezők Viadalán. Az életre-halálra zajló küzdelmet élőben közvetíti a tévé. A tizenhat éves Katniss Everdeen egyedül él a húgával és az anyjával a Tizenkettedik Körzetben. Amikor a húgát kisorsolják, Katniss önként jelentkezik helyette a Viadalra, ez pedig felér egy halálos ítélettel. De Katniss már nem először néz farkasszemet a halállal - számára a túlélés a mindennapok része. Ha győzni akar, olyan döntéseket kell hoznia, ahol az életösztön szembe kerül az emberséggel, az élet pedig a szerelemmel.</p>
                <p>Suzanne Collins trilógiája az utóbbi évek legnagyobb nemzetközi könyvsikere, amely hónapokon át vezette az eladási listákat a világ számos országában. 2012 márciusában pedig a mozikba kerül Az Éhezők Viadala filmváltozata, Jennifer Lawrence-szel a főszerepben.</p>
            ]]>
            </szoveg>
            <tag>Könyv</tag>
            <classtag>konyv</classtag>
            <img>https://s01.static.libri.hu/cover/b1/d/835975_4.jpg</img>
            <datum>2025.02.22</datum>
        </konyv>
        <konyv>
            <id>wlknowgourmet</id>
            <szerzo>W. L. Know</szerzo>
            <cim>Gourmet</cim>
            <szoveg>
            <![CDATA[
                <p>Jerome Villeneuve békésnek hitt élete hirtelen véget ért, amikor étterme leghűségesebb törzsvendége, Agatha Skarbek megtámadta és kiszívta a vérét. Ám ahelyett, hogy csatlakozott volna feleségéhez és gyermekeihez a Pere-Lachaise temetőben, a szeme csak még jobban kinyílt a világra és olyan oldalát ismerte meg, amelynek létezéséről se tudott.</p>
                <p>Ízérzék nélkül, a naptól rettegve úgy érezte, hogy lehetetlen folytatni a főzést. De az éjszaka népe között olyan új barátokra lelt, mint a Bécs mélyén bújkáló Gomba és a népe vagy a gazdag és karizmatikus Mandarin. A nemlétnek viszont ára van, és ahogy az idő múlik, egyre kevésbé tűnik úgy, hogy meg tudja fizetni.</p>
            ]]>
            </szoveg>
            <tag>Könyv</tag>
            <classtag>konyv</classtag>
            <img>https://s01.static.libri.hu/cover/9e/f/9805578_4.jpg</img>
            <datum>2025.02.23</datum>
        </konyv>
    </konyvek>
</tfg>
